\begin{center}
    \huge\color{FateBlue}\bfseries\scshape
    Referência Rápida: Criação de Façanhas

    \normalsize

    Para Fate Básico, Acelerado e Condensado
\end{center}

\vfill

\tcbset{colframe=FateBlue,colback=white,colbacktitle=FateBlue,coltitle=white,coltext=black,width=\linewidth,nobeforeafter,fonttitle=\Large\bfseries\scshape,arc=3mm,arc is angular,sharp corners=uphill,left=1mm,right=1mm,valign=center}

\begin{tcolorbox}[title=Adicionar bônus a uma ação]
    Uma \textbf{Façanha} deste tipo adiciona um bônus a uma ação em circunstâncias específicas. O bônus deve ser equivalente a um +2.
    \tcblower
    \begin{description}
        \item[União com as Sombras:] O personagem recebe +2 em \emph{Furtividade} se estiver em um ambiente com baixa iluminação.
        \item[Atirador Tático:] Ao \emph{Criar Vantagem} por \emph{Atirar} visando criar uma vantagem tática durante um conflito, em caso de sucesso o personagem recebe uma \emph{Invocação gratuita} adicional.
    \end{description}
\end{tcolorbox}

\vfill

\begin{tcolorbox}[title=Adicionar uma nova ação a uma \emph{Perícia}]
    Uma \textbf{Façanha} deste tipo permite que em uma circunstância específica uma \emph{Perícia} possa ser usada no lugar de outra.
    \tcblower
    \begin{description}
        \item[Ataque Acrobático:] O personagem pode usar \emph{Atletismo} no lugar de \emph{Lutar} se durante a ação ele fizer uso de algum \emph{Aspecto situacional} que o permita usar acrobacias.
        \item[União com as Sombras:] O personagem pode usar \emph{Furtividade} no lugar de \emph{Lutar} caso seu alvo não o tenha percebido.
    \end{description}
\end{tcolorbox}

\vfill

\begin{tcolorbox}[title=Criar uma exceção à regra]
    Uma \textbf{Façanha} deste tipo permite ao personagem burlar uma regra mecânica ou narrativa em uma circunstância específica.
    \tcblower
    \begin{description}
        \item[Óculos de Visão Noturna:] Enquanto estiver usando o equipamento, o personagem pode enxergar na escuridão total.
        \item[Isso Arde!] Ao \emph{Atacar} por \emph{Atirar} usando uma arma de grosso calibre e obter um \emph{Sucesso com Estilo}, o personagem pode reduzir o dano causado em um para impor sob o alvo um \textbf{Aspecto} relacionado ao dano causado com uma \emph{Invocação gratuita}.
    \end{description}
\end{tcolorbox}

\vfill

\begin{tcolorbox}[title=Atenção!]
    Uma \textbf{Façanha} cuja condição específica não seja tão específica assim pode conceder apenas +1 de bônus, ter custo em Pontos de Destino para uso, ou limite de vezes que ela poderá ser usada em uma sessão ou cena, ou então ser rejeitada pelo Narrador.
\end{tcolorbox}

\vfill

\begin{multicols}{2}
    \tiny\color{FateBlue}
    \textbf{Referência Rápida: Criação de Façanhas}

    \vspace{\baselineskip}

    2024 Lu \emph{Cicerone} Cavalheiro

    Distribuído sob Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional

    \url{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt-br}

    Powered by \LaTeX

    \vspace{\baselineskip}

    Em conformidade com o Fate SRD Brasil -- \url{https://fatesrdbrasil.gitlab.io/}

    \vfill\null\columnbreak

    Este trabalho é baseado no Sistemas Fate Básico e Fate Acelerado (disponíveis em inglês em \url{https://fate-srd.com/}), produtos de Evil Hat Productions, LLC, desenvolvido, autorado e editado por Leonard Balsera, Brian Engard, Jeremy Keller, Ryan Macklin, Mike Olson, Clark Valentine, Amanda Valentine, Fred Hicks, e Rob Donoghue, e licenciado para nosso uso sob Licença Creative Commons Atribuição 3.0 Não Adaptada (\url{https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/deed.pt-br}).

    A fonte Fate Core é \copyright{} Evil Hat Productions, LLC, e é usada com permissão. Os ícones das Quatro Ações foram criados por Jeremy Keller.
\end{multicols}
